雙程漢菜刀喪劈打簿機變「斬崩刀」 便裝警擎槍繳械

紅磡發生一宗刀劈打簿機事件。(葉嘉文攝)

上周末(16日)中午一名持刀漢揮刀斬傷超市經理，而被警員開槍擊斃，紅磡有持刀漢遭警員擎槍繳械。今日(20日)凌晨零時40分，西九龍衝鋒隊第3隊一輛警車巡經德民街16號時，發現一名男子，持菜刀闖入上址地下星展銀行24小時理財中心，向一部打簿機狂劈。衝鋒隊一名便裝警員見狀落車，拔出伸縮警棍上前喝止，惟該男子未有就範，警員惟有拔出警槍戒備，男子見警槍即時被繳械「投降」。

警方經調查後，不排除該男子精神混亂下犯案，將案件列刑事毀壞及藏有攻擊性武器，將姓邵涉案29歲男子拘捕，並由九龍城警區刑事調查隊接手跟進，警員檢走涉案菜刀，發現刀鋒呈現崩裂，懷疑邵破壞打簿機時，斬到「刀崩」。

案中成功喝令疑犯棄刀投降的便裝警叫「阿榮」差齡7年，加入衝鋒隊約1年半，是次為首度擎槍制止暴力案件，他表示如對方持刀衝出理財中心，或會嚴重威脅途人性命，故當時覺得須以最快速度，將持有攻擊性武器的疑犯勸降或制服。

係咪唔識用呀
定以為打簿機有錢出

打刧打簿機

論教育嘅重要性

佢以為用把垃圾刀就可以嚇到條友出黎？
櫃員機話: 呀叔食過夜粥，唔瀉你

幫佢印多幾個零？

人蠢真係....

喂 又係支那賤種呀
開槍打佢啦 仆街
1+1 武力喎
雙刀起碼+2 啦
射夠兩排子彈啦屌

ON9仔

真係膠到唔識形容
一來打簿機無錢
二來菜刀無可能劈開部機

點解可以錯得咁緊要

29歲 大陸嚟個樣成個四十幾歲

歡迎中國暴徒

咁就有免費食宿 人地就係等差佬嚟拉